
# Лабораторний проект для курсу Computer Graphics

Лабораторний проект складався з 3 модулів.  
Майже весь функціонал написаний на чистому JS.  
Чому майже? Я використав p5.js при розробці фракталу Жулія.

Система модулів:

* [Module #1 - Fractals](html) - Покрокова Побудова Фракталів Мандельброта та Жулія.
* [Module #1 - Color Scheme](html) - Колірні Схеми HSV та CMYK. Перехід з однієї в іншу.
* [Module #1 - Affine Transformations](html) - Афінні Перетворення : Маштаб, Поворот, Рух.


### Module #1 - Fractals

В цьому модулі буде можливість згенерувати фрактали Мандельброта та Жулія.
Переключитись між фракталами можна на панелі керування, під назвою модуля.
На панелі керування :
* Вибрати константу С - ЗАБЛОКОВАНО (Лише для Жулія).
* Ввести число ітерацій - цим більше тим краща деталізація, але повільніший алгоритм.
* Вибрати колір - просто вибрати колір фракталу.
* Значення маштабу (лише для Мандельброта) - значення камери по X, значення камери по Y, коефіцієнт маштабу (default 350).  
Для маштабування попробуйте ці готові значення : ```[X : 0.6 | Y : 0,7 | Zoom : 2900]```

### Module #2 - Color Scheme

Цей модуль пропонує перевести вказане зображення в HSV та CMYK.
Для початку виберіть кнопку ```[Upload]``` та вкажіть шлях до файлу.  
Може може як звичайний лінк так і шлях до файлу в папці img. Наприклад ```[]../img/11.jpg]```  
P.S. Якщо зображення не загрузилось з першого разу - попробуйте пару раз вставити той же лінк.
Після і тільки після загрузки зображення Вам відкриваються інші можливості програми:
1. Start -> Перевести зображення в HSV та CMYK
2. Crop -> Обрізати зображення.
3. Save -> Зберегти зображення.
4. Blue Satiration -> Змінити насиченість по синьому кольору.
5. Blue Lightness -> Змінити яскравість по синьому кольору.
6. Restore -> Скинути всі значення.

### Module #3 - Affine Transformations

Тут буде можливість познайомитись з афінними перетвореннями.  
Для початку введіть координати діагоналі квадрату. Тільки квадрату.  
Якшо абсолютна різниця координат не буде давати одинакове число - це не квадрат і система про це попередить.  
Далі потрібно вибрати колір з випадаючого списку.  
Тепер перед нами основний блок панелі керування - самі перетворення.
* Scale - Збільшення по X (a) та Y (d).
* Rotate - Поворот на вибраний градус, а також напрям повороту.
* Move - Рух в залежності від вказаних значень X та Y.
Між цими блоками вільний вибір, тому можна вибрати будь-який з них, у будь-якій кількості (обмеженій до 3-ох).
Це може бути як 3 різних перетворення (Rotate, Move, Scale) так і повторювані (Scale, Move, Scale).

### Personal Assistans Julia.

На кожному з модулів, зверху, біля кнопки ```[Back to Menu]```, буде кнопка персонального помічника ```[😀]```.  
По суті це просто набір Pop-Up'ів, який пояснює основну інформацію про модулі і інтерфейс.  
В любий момент ознайомлення з інтерфейсом через Julia можна скіпнути інформацію і вернутись до самих модулів.
